中國連番迫外企「跪低」 分析：越施壓美國政界越團結抗中

香港示威運動隨着中國近期向NBA施壓等事件，而獲得更多外國關注。美國《大西洋》雜誌有分析認為，中國政府應該明白過份施壓只會造成反效果，但他們似乎在今次事件判斷錯誤，導致現時美國政界越來越團結對抗中國。

作者蒂費克奇（Zeynep Tufekci）指出，中國政府越嚴加審查只會帶來更多的關注，但同時他們亦深明這個道理，日常不會審查所有事，並有意讓某些東西流傳出去給公眾討論，去分散對政權的壓力。不過，蒂費克奇認為中國在NBA等事件上判斷錯誤，讓香港成為全球焦點，連美國人都十分關注。

美國政界近年左右派涇渭分明，但現時在中國的打壓下，不同政治光譜的政客，例如保守派的克魯茲（Ted Cruz）及自由派的奧卡西奧－科爾特斯（Alexandria Ocasio-Cortez）都一同聯署，質問西方企業為何如此快速向中國「跪低」，背叛美國珍視的言論自由價值。

蒂費克奇表示，另一個解釋認為，中國其實知道自己正在做甚麼，意味他們有意高調地向外國企業施壓。這種解釋認為，中國不介意在短期內受到批評，但可換來外國企業之後長期自我審查。例如在這次風波後，火箭總經理莫利（Daryl Morey）會學懂不去發文談及敏感內容，而不是發文後才去刪帖；蘋果公司會主動拒讓敏感應用程式上架，而非事後才將它下架。
蒂費克奇認為，習近平或許已決定是時候迫外國企業表態，外國企業如果想跟中國做生意，就必須依照中國的遊戲規則，他已不用掩飾中國在價值觀上的分別。不過中國國內亦面對不少難題，例如貪腐、貧富不均等，同時很多高官的家人都擁有多本外國護照和豐厚的海外財富。若果欠缺合適的戰略考慮，可能令中國陷入困境。蒂費克奇指，在香港問題上若中國能在早期作出一些象徵性的讓步，很可能已處理好當前的難題，但事實上中國似乎不太了解香港。

【行動】西九遊行需大量針對強國人文宣！
務求輸出革命！附詳盡策略：

今次真係要好好多謝Morey

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位，和你非出嚟啦。

中國唔好停止施壓